買八達通好奇一問

話說岩岩去地鐵買八達通
因為本身張八達通自動增值嘅
所以想用八達通比錢
結果阿姨話一定要現金

點解買八達通唔可以用八達通比錢

太陽能電筒

如果八達通公司畀你咁做，咁咪可以無成本咁用第二張八達通買第三張八達通，用第三張八達通買第四張八達通

up乜鳩呀

求教學

八達通可以負錢，一張剩卡可以賣50 如果你用唔同嘅八達通狂嘟一張新嘅，你諗下是否致富

傻得好均勻

負嘅錢咪又係你俾左嘅錢

負兩蚊嘅八達通只係值48，但可以賣50蚊。

唔記得買全新八達通幾錢一張，但買完係有餘額係入面，而且仲可以負錢，用八達通買新八達通只不過係將筆錢轉移
對買八達通嗰條友嚟講係只需要付出第一張八達通嘅成本(假設餘額+負數夠畀下一張新八達通)，但現實應該要再補多少少錢先可以買到張新嘅八達通，但要補嘅錢應該少過直接全數用現金畀
最後就可以用少過八達通公司所訂嘅成本價令八達通公司要付出更大嘅成本(損失一張八達通)

全新一張成人租用版八達通150蚊(機場八達通售賣機就賣200蚊)，入面可以用100蚊同50蚊按金
由於17年10月1號開始賣嘅租用版八達通可以負50蚊，換句話講即係可以負哂啲按金
如果可以用八達通買八達通，咁即係可以用100蚊加50蚊備用餘額，一共150蚊，去買一張新嘅價值150蚊嘅租用版八達通，入面同樣有100可以用同可以負50蚊.....
但問題係，咁做有乜為？
你又用唔返張八達通，
得物無所用
何況呢啲智能卡如果大手入貨嘅話，
成本好低，
就算你刷到八達通公司成萬張廢卡岀嚟，
佢從商戶交易費都收得返個成本，
但你就要嘥時間咁拎堆廢卡而且幫佢賺交易費，
值咩？